[
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Theo bạn, yếu tố nào đã thúc đẩy thực dân Pháp tiến hành xâm lược và khám phá Lâm Đồng từ năm 1893?",
    "correctAnswers": [
      "Sự phát hiện cao nguyên Lâm Viên và tiềm năng kinh tế của vùng đất."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Thời kỳ Cách mạng tháng Tám.",
      "Sự phản kháng dữ dội của nhân dân.",
      "Sự giáo dục và tôn trọng văn hóa bản địa."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Năm 1893, ai được giao nhiệm vụ thăm dò tuyến đường từ Sài Gòn lên Cao nguyên Trung phần, dẫn đến việc phát hiện cao nguyên đẹp như Lâm Viên?",
    "correctAnswers": ["Alexandre Yersin", "Bác sĩ A.Yersin"],
    "incorrectAnswers": ["Paul Doumer", "Phan Bội Châu"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Ai là người đã đặt tên cho cao nguyên đẹp như Lâm Viên?",
    "correctAnswers": ["Henri Mansuy"],
    "incorrectAnswers": ["Alexandre Yersin", "Paul Doumer", "Phan Bội Châu"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Người Pháp nào đã đóng góp cho việc khám phá, phát triển Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Henri Mansuy", "Paul Doumer"],
    "incorrectAnswers": ["Alexandre Yersin", "Phan Bội Châu"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Nguyên nhân chính gây ra cuộc kháng chiến Yên Thế?",
    "correctAnswers": ["Sự áp bức của chính quyền thuộc địa Pháp."],
    "incorrectAnswers": [
      "Nguyên tắc cải cách hệ thống chính trị.",
      "Sự thiếu hụt văn hóa dân tộc.",
      "Sự giáo dục và tôn trọng văn hóa bản địa."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Nền kinh tế chủ yếu của tỉnh Lâm Đồng, đặc biệt là trong lĩnh vực nông nghiệp công nghệ cao là gì?",
    "correctAnswers": ["Nông nghiệp"],
    "incorrectAnswers": ["Khai thác mỏ", "Sản xuất công nghiệp", "Du lịch"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Điều gì đã góp phần quan trọng vào việc tăng năng suất nông nghiệp ở tỉnh Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Áp dụng các mô hình canh tác hiệu quả"],
    "incorrectAnswers": [
      "Chính sách hỗ trợ của chính phủ",
      "Sự thay đổi khí hậu",
      "Sự suy giảm nhu cầu về sản phẩm nông nghiệp"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các khu vực nào ở Lâm Đồng nổi tiếng với sản xuất nông nghiệp chuyên môn và các sản phẩm được chứng nhận an toàn?",
    "correctAnswers": [
      "Đà Lạt",
      "Lạc Dương",
      "Đơn Dương",
      "Đức Trọng",
      "Lâm Hà"
    ],
    "incorrectAnswers": ["Bảo Lộc", "Di Linh", "Đạ Tẻh", "Bảo Lâm"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Loại động vật nào được nuôi chủ yếu ở Lâm Đồng để sản xuất thịt?",
    "correctAnswers": ["Lợn, bò"],
    "incorrectAnswers": ["Ngựa, cừu", "Gà, vịt", "Cá, thỏ"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Những sản phẩm nông nghiệp chính được chứng nhận theo tiêu chuẩn VietGAP và GlobalGAP ở tỉnh Lâm Đồng là gì?",
    "correctAnswers": ["Hoa, rau, trái cây"],
    "incorrectAnswers": ["Cà phê, trà", "Lúa, lúa mạch", "Gia vị, thảo mộc"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Năm 2020, tỉnh Lâm Đồng đã sản xuất bao nhiêu tấn lương thực có hạt?",
    "correctAnswers": ["Gần 190 nghìn tấn"],
    "incorrectAnswers": [
      "Gần 100 nghìn tấn",
      "Trên 200 nghìn tấn",
      "Dưới 50 nghìn tấn"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Nơi nào trong tỉnh Lâm Đồng chủ yếu nuôi gia cầm?",
    "correctAnswers": [
      "Thành phố Bảo Lộc và các huyện Bảo Lâm, Di Linh, Đức Trọng và Lâm Hà"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Các huyện Đơn Dương, Đức Trọng",
      "Thành phố Đà Lạt",
      "Các huyện Đạ Tẻh, Lạc Dương"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các phương pháp canh tác hiệu quả được áp dụng trong nông nghiệp ở Lâm Đồng bao gồm những gì?",
    "correctAnswers": [
      "Công nghệ trồng thuỷ canh",
      "Công nghệ tưới nhỏ giọt",
      "Cấy ghép mô trong phòng thí nghiệm",
      "Trồng trong nhà kính",
      "Nhà lưới"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Công nghệ truyền thống",
      "Phương pháp canh tác tự nhiên"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Trong thời gian gần đây, tỉnh Lâm Đồng chú trọng phát triển loại cây nào có giá trị hàng hoá cao và chất lượng ngày càng tốt?",
    "correctAnswers": [
      "Cây đặc sản, dược liệu, cây ăn quả đặc sản của vùng ôn đới"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Cây lúa, cây hoa",
      "Cây cà phê, cây chè",
      "Cây rau, cây quả"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Sản lượng thịt lợn hơi xuất chuồng ở tỉnh Lâm Đồng đạt bao nhiêu tấn vào năm 2020?",
    "correctAnswers": ["Hơn 64 nghìn tấn"],
    "incorrectAnswers": [
      "Dưới 30 nghìn tấn",
      "50 nghìn tấn",
      "Trên 100 nghìn tấn"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Theo bạn, yếu tố nào đã thúc đẩy thực dân Pháp tiến hành xâm lược và khám phá Lâm Đồng từ năm 1893?",
    "correctAnswers": [
      "Sự phát hiện cao nguyên Lâm Viên và tiềm năng kinh tế của vùng đất."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Thời kỳ Cách mạng tháng Tám.",
      "Sự phản kháng dữ dội của nhân dân.",
      "Sự giáo dục và tôn trọng văn hóa bản địa."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Năm 1893, ai được giao nhiệm vụ thăm dò tuyến đường từ Sài Gòn lên Cao nguyên Trung phần, dẫn đến việc phát hiện cao nguyên đẹp như Lâm Viên?",
    "correctAnswers": ["Alexandre Yersin", "Bác sĩ A.Yersin"],
    "incorrectAnswers": ["Paul Doumer", "Phan Bội Châu"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Năm nào diện tích rừng bị cháy tăng mạnh nhất so với năm trước đó?",
    "correctAnswers": ["Năm 2020"],
    "incorrectAnswers": ["Năm 2019", "Năm 2015", "Năm 2021"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Theo thông tin được cung cấp, những hoạt động nào được đề xuất để phát triển bền vững ngành lâm nghiệp ở Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": [
      "Trồng mới rừng tập trung",
      "Bảo vệ diện tích rừng hiện có",
      "Tăng cường khai thác các loại lâm sản dưới tán rừng"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Gia tăng diện tích chặt phá rừng",
      "Giảm diện tích rừng sản xuất trồng mới"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Những huyện nào có tỉ lệ che phủ rừng lớn nhất?",
    "correctAnswers": ["Cát Tiên", "Đạ Huoai", "Đạ Tẻh"],
    "incorrectAnswers": ["Bảo Lâm", "Di Linh", "Đạ Huoai"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Trong năm 2020, tỉnh Lâm Đồng sản xuất bao nhiêu tấn thuỷ sản?",
    "correctAnswers": ["8,566.2 tấn"],
    "incorrectAnswers": ["8,289.7 tấn", "276.5 tấn", "10,000 tấn"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các huyện nào trong tỉnh Lâm Đồng tập trung sản lượng thuỷ sản khai thác vào năm 2020?",
    "correctAnswers": ["Lâm Hà", "Di Linh"],
    "incorrectAnswers": ["Đức Trọng", "Bảo Lâm"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Định hướng phát triển nông nghiệp của tỉnh Lâm Đồng đến năm 2050 nhấn mạnh vào điều gì?",
    "correctAnswers": ["Phát triển nông nghiệp công nghệ cao"],
    "incorrectAnswers": [
      "Mô hình nông nghiệp truyền thống",
      "Tăng cường sản xuất nông nghiệp xanh"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Mục tiêu của việc tạo ra các giống mới trong nông nghiệp là gì?",
    "correctAnswers": ["Thích ứng với biến đổi khí hậu và môi trường"],
    "incorrectAnswers": [
      "Tăng cường sản lượng nông sản",
      "Đa dạng hóa cây trồng"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Nguồn lực nào được nhấn mạnh trong việc phát triển nông nghiệp của tỉnh Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Khoa học - Công nghệ", "Nguồn tài nguyên sạch"],
    "incorrectAnswers": ["Vốn đầu tư lớn", "Lực lượng lao động"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Công nghiệp ảnh hưởng như thế nào đến đời sống người dân Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": [
      "Nâng cao chất lượng cuộc sống và tạo việc làm cho nguồn lao động."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Tạo ra những vấn đề môi trường mới.",
      "Giảm sự phát triển kinh tế tỉnh.",
      "Không có ảnh hưởng nào đến đời sống người dân."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Ngành công nghiệp ở Lâm Đồng góp phần vào việc nào sau đây?",
    "correctAnswers": [
      "Tăng trưởng kinh tế tỉnh và cung cấp hàng tiêu dùng cho người dân."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Giảm cơ cấu kinh tế tỉnh.",
      "Gây ra tình trạng thất nghiệp gia tăng.",
      "Không ảnh hưởng gì đến tăng trưởng kinh tế tỉnh."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Tỷ trọng công nghiệp trong cơ cấu kinh tế của tỉnh Lâm Đồng thay đổi như thế nào theo thời gian?",
    "correctAnswers": ["Tăng lên theo hướng tích cực."],
    "incorrectAnswers": [
      "Giảm đi dần từng năm.",
      "Không có sự biến đổi gì.",
      "Chỉ tăng trưởng ở giai đoạn 2011 - 2015."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các kết quả tích cực mà ngành công nghiệp góp phần đối với Lâm Đồng là gì?",
    "correctAnswers": [
      "Nâng cao chất lượng cuộc sống.",
      "Tăng thu nhập cho nguồn lao động.",
      "Cung cấp hàng tiêu dùng cho người dân."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Gây ô nhiễm môi trường.",
      "Giảm thu nhập cho nguồn lao động.",
      "Không có tác động tích cực nào."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những biến đổi mà ngành công nghiệp gây ra trong không gian kinh tế - xã hội - môi trường địa phương là gì?",
    "correctAnswers": ["Tạo việc làm.", "Thay đổi tác phong làm việc."],
    "incorrectAnswers": [
      "Giảm cung cấp hàng tiêu dùng.",
      "Không có biến đổi gì đáng kể."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Đối với người lao động, ngành công nghiệp ở Lâm Đồng có ảnh hưởng như thế nào?",
    "correctAnswers": ["Tạo ra cơ hội việc làm và tăng thu nhập."],
    "incorrectAnswers": [
      "Gây ra sự mất mát việc làm.",
      "Không có ảnh hưởng gì đến người lao động.",
      "Chỉ ảnh hưởng đến những người làm trong lĩnh vực công nghiệp."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Tại sao ngành công nghiệp được coi là một phần quan trọng trong phát triển kinh tế tỉnh Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": [
      "Góp phần tăng trưởng kinh tế và cung cấp sản phẩm cho thị trường tiêu thụ."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Chỉ tạo ra hàng hóa không cần thiết.",
      "Gây ra khí thải môi trường độc hại.",
      "Không có ảnh hưởng đáng kể nào đối với kinh tế tỉnh."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Những cơ sở sản xuất công nghiệp ở Lâm Đồng thường tập trung ở đâu?",
    "correctAnswers": ["Các khu công nghiệp hoặc cụm công nghiệp."],
    "incorrectAnswers": [
      "Các khu dân cư trung tâm.",
      "Vùng quê xa xôi và hẻo lánh.",
      "Không có sự tập trung cụ thể nào."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Công nghiệp ở Lâm Đồng gây ra những tác động tích cực nào đối với môi trường?",
    "correctAnswers": [
      "Tạo ra việc làm cho người dân địa phương.",
      "Phát triển cơ sở hạ tầng kỹ thuật.",
      "Tăng cường sử dụng nguồn năng lượng sạch."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Gây ra ô nhiễm không khí và nước.",
      "Giảm đa dạng sinh học.",
      "Không gây ra tác động tích cực nào đối với môi trường."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những điều kiện gì đã tạo điều kiện thuận lợi cho sự phát triển của ngành công nghiệp ở Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": [
      "Vị trí địa lý thuận lợi.",
      "Nguyên liệu dồi dào từ thiên nhiên.",
      "Sự đầu tư và hỗ trợ từ chính quyền địa phương."
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Khí hậu không ổn định.",
      "Sự phản đối từ cộng đồng dân cư.",
      "Không có điều kiện thuận lợi nào."
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Tính đến năm 2020, tỉ trọng công nghiệp trong GRDP của tỉnh Lâm Đồng là bao nhiêu phần trăm?",
    "correctAnswers": ["Gần 20%"],
    "incorrectAnswers": ["Dưới 10%", "Khoảng 30%", "Trên 40%"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Những ngành công nghiệp chủ lực của tỉnh Lâm Đồng vào năm 2020 bao gồm những sản phẩm nào?",
    "correctAnswers": [
      "Chè",
      "Cà phê chế biến",
      "Rau sấy khô",
      "Quần áo may sẵn",
      "Gạch xây dựng",
      "Alumin",
      "Phân bón NPK"
    ],
    "incorrectAnswers": ["Sản phẩm dệt may", "Đồ gốm sứ"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Tại sao các ngành công nghiệp chế biến, chế tạo được ưu tiên phát triển ở tỉnh Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": [
      "Tận vùng nguyên liệu, nhân lực có kinh nghiệm sản xuất, sử dụng công nghệ hiện đại, thân thiện môi trường"
    ],
    "incorrectAnswers": [
      "Ưu tiên chính sách hỗ trợ",
      "Dự án đầu tư lớn từ nước ngoài"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Trong những năm gần đây, tốc độ tăng trưởng giá trị sản xuất công nghiệp của Lâm Đồng là bao nhiêu phần trăm trung bình mỗi năm?",
    "correctAnswers": ["10,2%"],
    "incorrectAnswers": ["Dưới 5%", "Khoảng 15%", "Trên 20%"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các ngành tiểu thủ công nghiệp truyền thống phát triển ở Lâm Đồng bao gồm những sản phẩm nào?",
    "correctAnswers": [
      "Mĩ nghệ",
      "Đan lát mây tre nứa",
      "Tranh thêu",
      "Tranh bút lửa"
    ],
    "incorrectAnswers": ["Công nghiệp gỗ", "Sản phẩm sơn mài"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Trong số các cơ sở sản xuất công nghiệp tiêu biểu của Lâm Đồng, cơ sở sản xuất nào thu hút đầu tư nước ngoài?",
    "correctAnswers": ["Nhà máy sản xuất Dược phẩm Nanogen"],
    "incorrectAnswers": [
      "Nhà máy bia Sài Gòn – Lâm Đồng",
      "Nhà máy Sợi len lông cừu",
      "Tổ hợp bôxit nhôm"
    ]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Năm nào có sự tập trung lớn của lực lượng lao động vào ngành công nghiệp chế biến, chế tạo tại Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Năm 2020"],
    "incorrectAnswers": ["Năm 2021", "Năm 2019", "Năm 2018"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Các khu công nghiệp nào thuộc tỉnh Lâm Đồng đã thu hút số lượng dự án đầu tư nước ngoài?",
    "correctAnswers": ["Khu công nghiệp Lộc Sơn", "Khu công nghiệp Phú Hội"],
    "incorrectAnswers": ["Cụm công nghiệp Gia Hiệp", "Cụm công nghiệp Đinh Văn"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleChoices",
    "question": "Vùng đất nào đã được phát hiện và đánh giá có tiềm năng kinh tế, thúc đẩy sự phát triển của công nghiệp ở Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Cao nguyên Lâm Viên"],
    "incorrectAnswers": ["Đồi chè Cầu Đất", "Rừng thông Đà Lạt", "Thác Datanla"]
  },
  {
    "categoryName": "Chuyên đề 4",
    "type": "multipleResponses",
    "question": "Năm 2021, nhóm huyện nào tập trung chủ yếu các cơ sở sản xuất công nghiệp tại Lâm Đồng?",
    "correctAnswers": ["Lâm Hà", "Đức Trọng", "Di Linh"],
    "incorrectAnswers": ["Bảo Lộc", "Đà Lạt"]
  }
]
